川普激勵美股！宣布緊急狀況「道瓊狂飆1985點」 創2008年以來最大漲幅

記者葉國吏／綜合報導

因應新冠肺炎疫情不斷升溫，美國總統川普宣布國家進入緊急狀態，緩和了投資者憂慮，刺激美股周五(13日)大反撲。道瓊漲1985點或9.36%、收23185點；創下2008年10月金融海嘯以來最大單日升幅。

川普13日宣布，因應新冠肺炎疫情，國家進入緊急狀態，將為各州及市政府提供更多聯邦援助。在緊急狀態下，聯邦政府將可動用500億美元資金應對疫情，特朗普並要求醫院啟動緊急計劃。另外，川普也透露將買入石油，讓美國戰略石油儲備「注滿到頂部」，刺激美股3大指數反彈大飆升。

道瓊收盤漲1985點或9.36%、收23185點；標普漲230點或9.28%、收2710點；那斯達克漲672點或9.34%、收7874點，3大指數創自2008年10月金融海嘯以來最大單日升幅。

美股本週大起大落，12日打破1987年以來最大單日跌幅，13日狂漲1987點，也刷新2008年金融海嘯以來最大單日漲幅，本週道瓊、標普、那斯達克分別共跌10.36%、8.8%和8.18%。儘管13日美股反彈大漲，但仍沒有走出「熊市」。